今個星期日524您唔係唔出嚟呀？遍地開花呀！

524下午不妨人人落街買汽水遍地開花

全香港有96個港鐵車站和68個輕鐵車站。
港鐵站中是民居站約90個，輕鐵只計算元朗、屯門和天水圍，再加上一些特殊地區，例如離島3個，馬灣、石澳、赤柱等，大約算100個地區和站區吧！

如果居住在此100個地區和站區的香港人，都在5.24下午一時出來散步買罐汽水，一旦每處出現到一萬人便有一百萬香港人出來了，各處有人多少略不同，如人人出點力盡量出來購買罐汽水，這是相當有效的表態。

港警盡出三萬去100個地區和站區，各處只300警力，完全被解體其戰略性，幾百對萬人是做不到什麼出來的。當日不需要破壞，不需要抗爭，只是人人不滿國安法強加於香港，完全不可接受，香港人出來一個表態。我們保持理性來應付幾百警察，經驗是綽綽有餘的。

大家出家門外散步去買飲料是合法行為，警察可以做什麼，頂多Stop and Search，那更消耗其人手，知道必有人忍不住叫口號或罵警，但請遠才叫罵，近警者保持沉默，有時人人沉默反而令警察不知所措，當各地方人群成型，記者也拍足照片，便可叫叫反國安法口號，準備打道回府或去繼續行街。如果下雨就更精采，人人有雨傘，更熱鬧。

沒有大台，很難散發統一消息，而且什麼方式遊行都曾嘗試，警察亦發展出另一套戰略來阻止民眾從各區去指定地點，警方也集中火力在路線上趕人和大圍捕，這多次的街頭示威至母親節一役，民眾都是處於不利，警方控制了局勢，因為警察可以集中調動人力，又混入便衣來盯住抗爭市民。所以重複此種行動，對民眾不利，上述方式從未嘗試過，但對民眾是安全的，甚至能扭轉局面，千萬別執著一個地點，這是自困敗筆，真正流水式集會是四散，百處流動，看警方如何面對！

願榮光歸香港！香港人必須甦醒，要向全世界發聲。

孫子
2020-5-22

How can you ask the older folks to come out??

They have lots of money, all set, but have children or grandchilren!